\section{Künstliche Intelligenz}
\label{sec:ai}
\parindent=0em
\parskip=0.5em

Künstliche Intelligenz ist ein Teilgebiet der Informatik und beschäftigt sich mit maschinellem Lernen \citep{ai-wikipedia}.



\section {Fragen}
Wie wird künstliche Intelligenz hergestellt?
Kann künstliche Intelligenz die Lehrer ersetzen?
Was ist künstliche Intelligenz?
KI selber herstellen?

\section {Python}
Python ist ein beliebtes Programm/Programmiersprache mit welchem man eine eigene KI erstellen kann.
Besitzt einfache Synthax, schon vorbereitete Bibliotheken
ist kostenlos, stark verbreitet

KI= künstliche Intelligenz 
Ist KI intelligent?

\section {wie funktioniert KI?}
KI wird programmiert um menschliche Aufgaben zu übernehmen.
KI funtioniert so, dass sie rohe Daten verwendet (bzw. Menschen stellen es der KI zur Verfügung), um sie in brauchbare Ergebnisse umzuwandeln.
Dafür programmiert der Mensch Menschenähnliche Algorythmen, die die KI immer durchläuft um versteckte Informationsmuster in Daten zu erkennen.
Diese Algorythmen können lernen sich zu verbessern inden sie analysieren wie diese Daten wiedergegeben sind.
Je mehr KI genutzt wird desto besser wird sie. Da sie durch Erfolg und Misserfolg lernt, trainiert man sie wenn man sie benutzt.
Die Definitionen für KI sind noch recht vage, da sich das Forschungsgebiet der KI schnell und ständig weiterentwickelt. Aber die weit verbreitete ist,
dass die KI die Art und Weise wie das menschliche Gehirn Informationen verarbeitet nachahmt.
Sie ahmt menschliche Intelligenz nach, indem sie 

Prozesse wie Wahrnehmung, das Lernen, das Schlussfolgern, das Planen und die Problemlösung beherrscht die KI.

\section {starke/schwache KI}
starke KI: gibt es noch nicht, könnte menschliche Intelligenz ganz nachahmen und hätte ein Bewusstsein bsp. logisches Denkvermögen, 
Kommunikation in natürlicher sprache
schwache KI: konzentriert sich auf 1 Problem bsp. spracherkennun, Programme zur Zeichen- und Texterkennung,
individuelle Werbeanzeige

\section {KI als Lehrer}
adaptives lernen, startup, china, persönliche Lehrplan von KI hergestellt
